## 안녕하세요. 무신사 로지스틱스입니다.

당사 입사 지원에 감사드리며, 입사 대상자의 역량 확인을 위한 간단한 이론 및 코딩 테스트를 준비했습니다.

제한 시간은 2시간이며, 테스트 시작 후 **2시간이 지나면 커밋할 수 없습니다.**

지원자의 합격을 기원하며, 다음 테스트를 시작하겠습니다.



---

## 소스코드 클론 및 실행

심사관에게 할당받은 브랜치의 소스를 clone 하신 후, 테스트 진행 부탁드리며 해당 소스는 react 라이브러리 기반으로 

커밋 전 지원자 스스로 답안 체크를 위해 확인하고자 하실 경우, react 기반 프로젝트를 실행하기 위한 세팅이 되어있어야 합니다.

답안지는 TEST1, TEST2 와 같은 질문에 해당되는 파일을 열어 작성해주시기 바랍니다.

---

## TEST1

1. var, let, const에 대해 각각 설명해주세요.

2. mutable object와 immutable object에 대해 각각 설명해주세요.

3. Promise가 callback의 각 장/단점에 대해 설명해주세요.

4. .call과 .apply의 차이점에 대해 설명해주세요.

5. null과 undefined, undeclared의 차이점과 특징에 대해 설명해주세요.

---

## TEST2

**문제 설명**

수많은 마라톤 선수들이 마라톤에 참여하였습니다. 단 한 명의 선수를 제외하고는 모든 선수가 마라톤을 완주하였습니다.

마라톤에 참여한 선수들의 이름이 담긴 배열 participant와 완주한 선수들의 이름이 담긴 배열 completion이 주어질 때, 완주하지 못한 선수의 이름을 return 하도록 solution 함수를 작성해주세요.

**제한사항**

마라톤 경기에 참여한 선수의 수는 1명 이상 100,000명 이하입니다.
completion의 길이는 participant의 길이보다 1 작습니다.
참가자의 이름은 1개 이상 20개 이하의 알파벳 소문자로 이루어져 있습니다.
참가자 중에는 동명이인이 있을 수 있습니다.

**입출력 예**

|participant|completion|return|
|------|---|---|
|["leo", "kiki", "eden"]|["eden", "kiki"]|"leo"|
|["marina", "josipa", "nikola", "vinko", "filipa"]|["josipa", "filipa", "marina", "nikola"]|"vinko"|
|["mislav", "stanko", "mislav", "ana"]|["stanko", "ana", "mislav"]|"mislav"|

**입출력 예 설명**

예제 #1
"leo"는 참여자 명단에는 있지만, 완주자 명단에는 없기 때문에 완주하지 못했습니다.

예제 #2
"vinko"는 참여자 명단에는 있지만, 완주자 명단에는 없기 때문에 완주하지 못했습니다.

예제 #3
"mislav"는 참여자 명단에는 두 명이 있지만, 완주자 명단에는 한 명밖에 없기 때문에 한명은 완주하지 못했습니다.


---

## TEST3

**문제 설명**

문자열 s에는 공백으로 구분된 숫자들이 저장되어 있습니다. str에 나타나는 숫자 중 최소값과 최대값을 찾아 이를 "(최소값) (최대값)"형태의 문자열을 반환하는 함수, solution을 완성하세요.
예를들어 s가 "1 2 3 4"라면 "1 4"를 리턴하고, "-1 -2 -3 -4"라면 "-4 -1"을 리턴하면 됩니다.

**제한 조건**

s에는 둘 이상의 정수가 공백으로 구분되어 있습니다.

**입출력 예**

|s|return|
|------|---|
|"1 2 3 4"|"1 4"|
|"-1 -2 -3 -4"|"-4 -1"|
|"-1 -1"|"-1 -1"|